[眾新聞]多謝建制派

同一句說話，出自不同人的口，會有截然不同的效果。建制派油尖旺區議員許德亮表示，自己協助六百多名市民填寫關愛共享計劃申請表，當中四百多份來自新移民。許德亮的數字清楚顯示新移民如何佔用香港社會資源。如果這番說話來自本土派，肯定會被政敵批評為歧視，但這番說話來自建制派成員，未知戰友何俊賢又有什麼感受。

單單一位油尖旺區議員已經協助超過400名新移民填寫關愛共享計劃申請表，佔許德亮填表總數的三分之二，新移民的經濟能力和佔用社會資源的狀況，相信大家可以從這位建制派區議員的數據估算得到。當然不是每一位區議員也需要協助市民填大量的關愛共享申請表，部分較富庶地區更可能毫無需求可言，但部分地區例如油尖旺、深水埗和天水圍，需求肯定不少。

根據顯淺的道理，越多市民申請關愛共享計劃，其他市民和整個社會能夠分到的資源就更少。舉個例子，如果香港有一百萬市民申請關愛共享計劃，每人獲派發四千元，政府的支出便是40億元。假如申請的人數只有80萬人，政府的支出便會是32億元，省下來的8億元可以用作其他民生用途或者扶貧措施，也可以滾存下來，留待下次再派發。將同樣道理放在其他民生議題上，效果就更明顯，畢竟不是所有香港市民都會受惠於關愛共享計劃，但全港市民都對其他民生項目有需求，例如醫療服務。 新移民越多，需要佔用更多社會資源根本就是常識，許德亮提供的數字就是鐵一般的證據。新移民來到香港後，不但只會拿關愛共享計劃的4000元，更有其他的民生需要例如住、屋醫療、 教育、甚至是綜援，誰人夠膽說新移民不會對香港人的民生造成影響？除非許德亮所說的都是大話。

在許德亮接受的訪問當中，更提到新移民來港的適應問題，例如交通問題。更令旺角區出現更多的交通意外。究竟原因除了許德亮所說的汽車行駛方向相反，安全意識問題又會否是旺角區交通問題的成因之一？究竟新移民的交通安全意識夠不夠香港人高，留待讀者自行思索。但即使行車方向相反，大部分交通守則在世界各地其實也大同小異，例如綠燈才可過馬路，盡量使用指定行人過路設施等等。究竟有多少意外是由於中港兩地汽車行駛方向有別，有幾多是因為新移民交通安全意識不足，相信許德亮會有清楚的答案。

今次終於有建制派成員親口講出新移民對香港造成的影響，何俊賢，你認為夠中肯嗎？你願意面對許德亮提出的事實嗎？世上沒有一個地方可以無限量接收新移民，北京已經為未來人口封頂，土地多得不成問題的澳洲也即將削減移民人口的上限。為何面積比起北京和澳洲都少得可憐的香港，卻可以無限量接收新移民，甚至為了新移民花費最少六千億元去興建人工島？為何要香港人去無限補貼新移民各式各樣的需求？稅項由香港人來交，福利由新移民去享，難道就是公平嗎？

陰功囉做蝕本生意
新移民冇投票權

人哋做長線投資